%@metapost:polynesie2004.mp
%@Titre: Polynésie -- 2004
\par Deux droites $(PB)$ et $(RC)$ sont sécantes en un point $A$.
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que les droites $(PR)$ et $(BC)$ sont parallèles.
\item Calculer la longueur $RP$.
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{polynesie2004-2}\]
{\em Sur ce dessin les dimensions indiquées ne sont pas respectées.}